{
    "question": "Ketika melakukan perluasan wilayah terjadi perselisihan antara tentara islam tentang cara membaca al qur\u2019an. khalifah membentuk panitia penyusunan al qur\u2019an dan disusunlah berupa mushaf, yang dikirim ke beberapa wilayah,",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalifah Ustman bin Affan </p><p>Maap kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kata-kata-penting-dan-sering-muncul-di-dalam-sebuah-teks-disebut-175",
            "question": "Kata-kata penting dan sering muncul di dalam sebuah teks disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kata kata kunci</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-berikut-adalah-klasifikasi-sayuran-yang-benar-berdasarkan-pad-375",
            "question": "15. Berikut adalah klasifikasi sayuran yang benar berdasarkan pada bagian-bagian yang    dikonsumsi ....\r\n17. Di daerah Jawa Barat memiliki kebiasaan memakan sayuran mentah yang biasa disebut\r\n\"Lalaban\". Jenis apa sajakah yang biasa dijadikan menu Lalaban tersebut?\r\n18. Sayuran dengan pigmen berwarna hijau banyak mengandung vitamin yang berguna\r\nbagi tubuh, yaitu vitamin ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>15.-Sayuran daun</p><p>    -Sayuran batang</p><p>    -Sayuran akar</p><p>    -Sayuran polong</p><p>    -Sayuran bunga</p><p>    -Sayuran buah</p><p>17.-Timur segar</p><p>    -terung hijau</p><p>    -terung hijau</p><p>   satahu saya hanya itu</p><p>18.A,C, dan K yang bermanfaat bagi pembekuan darah dan pembentukkan tulang.</p><p></p><p>Maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-utsman-bin-affan-yang-paling-menonjol-adalah-776",
            "question": "Sifat utsman bin affan yang paling menonjol adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban </strong><strong>:</strong></p><p>sifat Usman bin Affan yang paling menonjol ialah :</p><ol><li>beliau senantiasa bersedekah dan beliau sangat gemar bersedekah.</li><li>beliau termasuk orang terkaya di masa nya namun beliau tidak pelit</li><li>beliau senantiasa malu jika melakukan ma&#039;siat</li><li>sifat beliau di jadikan panutan oleh nabi dan para sahabat lainnya.</li><li>beliau sangat tidak ingin terjadinya perpecahan, </li></ol><p>          <em>sebagaimana</em><em> </em><em>bisa </em><em>kita </em><em>lihat </em><em>di </em><em>akhir </em><em>hayat </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em>beliau,</em><em> </em><em>beliau</em><em> </em><em>tidak </em><em>ingin </em><em>masyarakat</em><em> </em><em>Madinah </em><em>menghunuskan </em><em>pedang </em><em>untuk </em><em>melawan </em><em>para </em><em>pemberontak</em><em> </em><em>di </em><em>rumah </em><em>beliau </em><em>,</em><em> </em><em>karena </em><em>beliau </em><em>takut </em><em>terjadinya </em><em>peperangan </em><em>di </em><em>dalam </em><em>kota </em><em>Madinah</em><em>.</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sifat sifat beliau masih banyak lagi yg tidak cukup bila ditulis kan satu persatu namun hanya ini yg bisa saya tulis.</p><p><strong><u>---------------semoga</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>membantu:</u></strong><strong><u>)</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daulah-fatimiyah-mengalami-kemunduran-pada-masa-khalifah-a-al-719",
            "question": "Daulah Fatimiyah mengalami kemunduran pada masa khalifah *    A. Al-Adid Billah\r\nB. Abu Manshur Nizar Al-Aziz\r\nC. Al Muiz Lidinillah\r\nD. Nuruddin Zanki\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A. Al-Adid Billah</strong></p><p></p><p><strong>Kemunduran dinasti Fatimiyah dimulai dari masa pemerintahan al-Hakim ((996-1021) yang membuat kebijakan kontroversial dalam bidang agama dan terus merosot pasca pemerintahan al-Zhahir ((1021-1035) dan musnah pada masa al-Adid (1160 M - 1171 M)</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-termasuk-gerak-dasar-bertumpu-adalah-455",
            "question": "Yang termasuk gerak dasar bertumpu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang Termasuk Gerak Dasar Bertumpu Adalah Headstand</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>BERMANFAAT</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-termasuk-peristiwa-yang-terjadi-pada-masa-363",
            "question": "Di bawah ini yang bukan termasuk peristiwa yang terjadi pada masa kekhalifahan abu bakar adalah    A.menata administrasi negara dan mendirikan Baitul mal \r\nB.memerangi orang orang yang keluar dari Islam(murtad)\r\nC.memerangi orang orang yang enggan membayar zakat\r\nD.memerangi orang orang yang mengaku nabi(nabi palsu)\r\n\r\ntolong jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>A.menata administrasi negara dan mendirikan Baitul mal</p><p></p><p>jadikan yg terbaik yh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menata administrasi negara dan mendirikan Baitul mal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dengan-jelas-negara-negara-yang-pernah-berkembang-agama-629",
            "question": "Jelaskan dengan jelas negara-negara yang pernah berkembang agama hindu    sebagai bukti perkembangan agama hindu di negara-negara tersebut! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf saya orang Islam </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacaan-salat-sunah-ada-yang-dibaca-sirr-berbisik-adalah-dalam-s-159",
            "question": "Bacaan salat sunah ada yang dibaca sirr (berbisik) adalah dalam salat    a. Salat idul Fitri\r\nb. Salat dhuha dan salat rawatib\r\nc. Salat idul adha\r\nd. Salat rawatib\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. shalat Dhuha dan shalat rawatib</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawaban: b. Sholat Dhuha dan Sholat Sunnah Rawatib</p><p></p><p></p><p>Maaf kalo salah:)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jangan Lupa Follow:v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beberapa-alat-musik-yang-dimainkan-secara-bersama-sama-adalah-pen-165",
            "question": "Beberapa alat musik yang dimainkan secara bersama-sama adalah pengertian dari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Musik ansambel dapat dimaknai sebagai sebuah sajian musik yang dilagukan secara bersama-sama dengan menggunakan satu jenis alat musik atau berbagai jenis alat musik.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> Musik ansambel dapat dimaknai sebagai sebuah sajian musik yang di lagukan secara bersama sama dengan menggunakan satu jenis alat musik atau berbagai jenis alat musik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> terbantu</strong></p><p><strong>so</strong><strong>rry</strong><strong> if</strong><strong> wrong</strong></p><p><strong>eager to learn</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-isi-perjanjian-damai-antara-salahuddin-dan-amauri-pada-bulan-637",
            "question": "Apa isi perjanjian damai antara Salahuddin dan amauri pada bulan Agustus 1167 Masehi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perjanjian damai pada bulan Agustus 1167 M, yang isinya adalah sebagai berikut:</p><p></p><p>1. Pertukaran tawanan perang</p><p>2. Salahuddin Yusuf al-Ayyubi harus kembali ke Suriah</p><p>3. Amauri harus kembali ke Yerusalem</p><p>4. Kota Iskandariyah diserahkan kembali kepada Syawar.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}